其實比警察叔叔查完身分證係咪可以拎遲到紙？

可以 試過有慈母查我身份證
跟住我話要去警局先俾
如是者搞咗大半日
臨走前叫個士沙俾張證明書(態度一定要強硬，好多怕煩唔簽)

果日就直接返屋企
翌日俾返張證明老闆

師兄好波喎

咁果日計no pay定點

推

協助警方調查
應該有證人費/證人假

僱主唔肯俾，有無犯法？

唔准諗 即刻答

係咪證明你比人拉咗？

試過同警察鞠躬，即刻比佢查證

你做咩撚野鞠躬

鞠躬都唔得?

罪案受害者及證人的權利
多謝你盡公民責任。除此通知書的資料外，你亦可索取一份「受害者約章」，該小冊子可為你提供更多有用的資料。作為受害者或證人，你擁有以下權利：-

受到禮貌、同情和細心的對待，個人尊嚴和私隱亦得到尊重；

在可行的情況下，獲警方安排在你認為方便的地點和時間接受會面；

由你的代表律師陪同你接受警方會面；

如你在在罪案發生時受傷，或感到不適，即時獲得治療；

要求自行付款取得食物及飲品；

保密與調查工作無關的個人資料，而警方亦按照個人資料（私隱）條例處理你所提供的資料；

在任何性罪行的案件中，無需提出要求而獲安排由性別相同的人員接見；

要求警方考慮使用單向觀察鏡進行認人手續；

要求取得你向警方所提供的任何書面口供的複本（或如適用，記錄會面過程的錄影帶）；

獲發一張報案資料卡，上面載有該案件的編號、案件主管及一名調查人員的姓名、職級、職員編號及電話號碼；

盡早取回屬於你而無需用作調查用途的個人財物；

要求警方提供有關警方及法庭程序的資料，並盡快將調查工作的進展及結果通知你；

獲告知檢控過程的程序及你在當中所扮演的角色；

獲告知案件的審訊日期及地點；

如你認為有需要，警方需根據對危險性所作出的評估向你提供保護措施，並考慮將你包括在保護證人計劃中；

獲告知你可取得協助的適當機構，例如社會福利署、法律援助署及消費者委員會。另外，

兒童受害者或證人可：

由父母或監護人陪同接受會面或協助警方調查。但陪伴兒童的成年人必須與案件無關，並且不會妨礙調查；

要求警方考慮攝錄會面過程；

要求透過法庭的閉路電視聯繫系統作供（由裁判官或法官作最後決定）及

由支援人員陪同在法庭作供，但該人員必須與案件無關。

此外，請留意下列各項：

警方對違法者進行檢控程序或不提出檢控的決定，一般不會影響日後向違法者提出民事訴訟；

根據法例，必須向辯方提供你的刑事犯罪紀錄資料；

可向任何警署的值日官索取有關暴力傷亡賠償計劃及法律意見的資料；

如你需出庭作證，可獲發放證人津貼，請向案件主管查詢詳情；及

如你未有接獲警方通知案件的調查已完結而更改地址或聯絡電話號碼，應盡快通知案件主管。

請善用起底功能